%-----------------------------------------------------------------------------%
\addChapter{Lampiran 1}
\chapter*{Lampiran 1: Pembagian Aturan yang Tidak Diperiksa dari PUEBI}

%Catatan:
%\begin{enumerate}
%	\item Aturan yang diaplikasikan dituliskan menggunakan huruf tebal.
%	\item Aturan yang diaplikasikan sebagian dituliskan menggunakan huruf tebal, dengan bintang di akhirannya.
%\end{enumerate}

%\begin{itemize}
%	\item Diaplikasikan
%	\begin{enumerate}
%		\item Huruf kapital dipakai sebagai huruf pertama awal kalimat.
%		\item Huruf kapital dipakai sebagai huruf pertama unsur nama orang termasuk julukan.
%		\item Huruf kapital dipakai sebagai huruf pertama setiap kata nama agama, kitab suci, dan Tuhan, termasuk sebutan dan kata ganti Tuhan.
%		\item Huruf kapital dipakai sebagai huruf pertama unsur nama gelar kehormatan, keturunan, keagamaan, atau akademik yang diikuti nama prang.
%		\item Huruf kapital dipakai sebagai huruf pertama unsur nama gelar kehormatan, keturunan, keagamaan, profesi, serta nama jabatan dan kepangkatan yang dipakai sebagai sapaan.
%	\end{enumerate}

\begin{itemize}
	\item Jarang digunakan pada artikel ilmiah
	\begin{enumerate}
		\item Huruf kapital dipakai di awal kalimat petikan langsung.
		\item Tanda koma dipakai untuk memisahkan petikan langsung dengan bagian lain dari kalimat.
		\item Tanda titik koma dipakai untuk memisahkan bagian-bagian pemerincian dalam kalimat yang sudah menggunakan tanda koma.
		\item Tanda titik dua dipakai sesudah kata atau ungkapan yang memerlukan pemerian.
		\item Tanda titik dua dipakai pada naskah drama sesudah kata yang menunjukkan pelaku dalam percakapan
		\item Tanda elipsis dipakai untuk menunjukkan bahwa pada suatu kalimat ada kutipan atau bagian yang dihilangkan.
		\item Tanda elipsis dipakai untuk menunjukkan ujaran yang tidak selesai dalam dialog.
		\item Tanda petik dipakai untuk mengapit petikan langsung yang berasal dari pembicaraan, naskah, atau bahan tertulis lain.
		\item Tanda petik dipakai untuk mengapit judul sajak, lagu, film, sinetron, artikel, naskah, atau bab buku yang dipakai dalam kalimat.
		\item Tanda petik tunggal dipakai untuk mengaitkan makna, terjemahan, atau penjelasan kata atau ungkapan.
		\item Tanda petik tunggal diapakai untuk mengapit petikan yang terdapat dalam petikan lain.
		\item Tanda garis miring dipakai dalam nomor surat, nomor pada alamat, dan penandaan maa satu tahun yang terbagi dalam dua tahun takwim.
		\item Tanda garis miring dipakai sebagai pengganti kata dan, atau, serta setiap.
		\item Tanda penyingkat dipakai untuk menunjukkan penghilangan bagian kata atau bagian angka tahun dalam konteks tertentu.
		
		
	\end{enumerate}
\end{itemize}
\vspace{.01\linewidth}
\begin{itemize}
	\item Preferensi penulis artikel
	\begin{enumerate}
		\item Huruf miring dipakai untuk menegaskan atau mengkhususkan huruf, bagian kata, kata, atau kelompok kata dalam kalimat.
		\item Huruf tebal dipakai untuk menegaskan bagian tulisan yang sudah ditulis miring.
		\item Tanda koma dipakai untuk mengapit keterangan tambahan atau keterangan aposisi.
		\item Tanda koma dipakai dibelakang keterangan yang terdapat pada awal kalimat untuk menghindari salah baca/pengertian.
		\item Tanda titik koma dipakai sebagai pengganti kata penghubung untuk memisahkan kalimat setara yang satu dengan kalimat setara yang lain di dalam kalimat majemuk.
		\item Tanda titik koma dipakai pada akhir perincian yang berupa klausa.
		\item Tanda titik dua dipakai pada akhir suatu pernyataan lengkap yang diikuti pemerincian atau penjelasan.
		\item Tanda titik dua tidak dipakai jika perincian atau penjelasan itu erupakan pelengkap yang mengakhiri pernyataan.
		\item Tanda hubung digunakan untuk menandai bentuk terikat yang menjadi objek bahasan.
		\item Tanda pisah dipakai untuk membatasi penyisipan kata atau kalimat yang memberi penejelasan di luar bangun kalimat.
		\item Tanda pisah dipakai untuk menegaskan adanya keterangan aposisi atau keterangan lain.
		\item Tanda pisah diakai di antara dua bilangan, tangal, atau tempat yang berarti `sampai dengan' atau `sampai ke'.
		\item Tanda tanya dipakai di dalam tanda kurung untuk menyatakan bagian kalimat yang disangsikan atau kurang dapat dibuktikan kebenarannya.
		\item Tanda petik digunakan untuk mengapit istilah ilmiah yang kurang dikenal atau istilah yang punya arti khusus.
		\item Tanda kurung dipakai untuk mengapit tambahan keterangan atau penjelasan.
		\item Tanda kurung dipakai untuk mengapit huruf atau kata yang keberadaanya dalam teks dapat dimunculkan atau dihilangkan.
		\item Tanda kurung dipakai untuk mengapit keterangan atau penjelasan yang bukan bagian utama kalimat.
		\item Tanda kurung siku dipakai untuk mengapit huruf, kata, atau kelompok kata sebagai koreksi atau tambahan atas kekurangan di dalam naskah asli yang ditulis orang lain.
		\item Tanda kurung siku dipakai untuk mengapit keterangan dalam kalimat penjelas yang terdapat dalam tanda kurung.
		\item Tanda garis miring dipakai untuk mengapit huruf, kata, atau kelompok kata sebagai koreksi atau pengurangan atas kesalahan atau kelebihan di dalam naskah asli yang ditulis orang lain.
%		\item Tanda hubung dipakai untuk menandai bagian kata yang terpenggal oleh pergantian baris.
		
	\end{enumerate}
	
	\item Termasuk aturan bibliografi
	\begin{enumerate}
		\item Tanda titik dipakai dalam daftar pustaka di antara nama penulis, tahun judul tulisan (yang tidak berakhir dengan tanda tanya atau tanda seru), dan tempat terbit.
		\item -	Tanda koma dipakai untuk memisahkan bagian nama yang dibalik susunannya dalam daftar pustaka.
	\end{enumerate}
	
	\item Perlu tambahan alat bantu selain NER dan POSTAG sehingga sulit diperiksa
	\begin{enumerate}
		\item Tanda hubung digunakan untuk menandai bagian kata yang terpenggal oleh bagian baris.
		\item Tanda hubung dapat dipakai untuk memperjelas hubungan bagian kata atau ungkapan.
		\item Tanda hubung digunakan untuk merangkai (a)se-; (b)ke-; (c)-an; (d) kata atau imbuhan dengan singkatan yang berupa huruf kapital; (e) kata dengan kata ganti Tuhan; (f) huruf dan angka; dan (g) kata ganti -ku, -mu, dan -nya dengan singkatan yang berupa huruf kapital.
		\item Tanda hubung dipakai untuk merangkai unsur bahasa Indoneisa dengan unsur bahasa daerah atau bahasa asing.
		\item Tanda kurung dipakai untuk mengapit huruf atau angka yang digunakan sebagai penanda pemerincian.
	\end{enumerate}
	
	\item Berdasarkan opsi yang terdapat pada \textit{text editor} yang digunakan penulis artikel
	\begin{enumerate}
		\item Huruf tebal dapat dipakai untuk menegaskan bagian-bagian karangan, seperti juul buku, bab, atau subbab.
		\item -	Tanda titik dua dipakai di antara (a) jilid atau nomor dan halaman, (b) surah dan ayat dalam kitab suci, (c) judul dan anak judul suatu karangan, serta (d) nama kota dan penerbit dalam daftar pustaka.
	\end{enumerate}
\end{itemize}

%Pembagian:
%\begin{itemize}
%	\item Ejaan
%	\begin{itemize}
%		\item Huruf Kapital
%		\begin{enumerate}
%			\item \textbf{Huruf kapital dipakai sebagai huruf pertama awal kalimat.}
%			\item \textbf{Huruf kapital dipakai sebagai huruf pertama unsur nama orang termasuk julukan. *}\\
%			Alasan diaplikasikan sebagian:
%			\begin{itemize}
%				\item Aturan yang diaplikasikan hanya unsur nama orang.
%				\item Untuk julukan, aturannya sulit diaplikasikan karena NER yang mengambil nama julukan jarang didapatkan.
%			\end{itemize}
%		
%			\begin{enumerate}
%				\item Huruf kapital tidak dipakai sebagai huruf pertama nama orang yang merupakan nama jenis atau satuan ukuran.\\
%				Alasan tidak diaplikasikan:
%				\begin{itemize}
%					\item NER yang membedakan nama dengan jenis atau ukuran sulit didapatkan.
%				\end{itemize}
%				\item \textbf{Huruf kapital tidak dipakai untuk menuliskan huruf pertama kata yang bermakna ``anak dari'', seperti bin, binti, boru, dan van, atau huruf pertama kata tugas.}
%			\end{enumerate}
%			\item Huruf kapital dipakai pada awal kalimat dalam petikan langsung.\\
%			Alasan tidak diaplikasikan:
%			\begin{itemize}
%				\item Petikan langsung jarang digunakan pada artikel ilmiah.
%			\end{itemize}
%			\item \textbf{Huruf kapital dipakai sebagai huruf pertama setiap kata nama agama, kitab suci, dan Tuhan, termasuk sebutan dan kata ganti Tuhan. *}\\
%			Alasan diaplikasikan sebagian:
%			\begin{itemize}
%				\item Aturan yang tidak diaplikasikan adalah kata ganti untuk Tuhan. Alasannya adalah kurangnya NER yang merujuk kepada kata ganti Tuhan.
%			\end{itemize}
%			\item \textbf{Huruf kapital dipakai sebagai huruf pertama unsur nama gelar kehormatan, keturunan, keagamaan, atau akademik yang diikuti nama orang, termasuk gelar akademik yang mengikuti nama orang.}
%%			Alasan diaplikasikan sebagian:
%%			\begin{itemize}
%%				\item Aturan yang diaplikasikan hanyalah aturan gelar akademik.
%%				\item Aturan lainnya tidak diaplikasikan karena sulit mencari sumber data gelar-gelar tersebut.
%%			\end{itemize}
%			\item Huruf kapital dipakai sebagai huruf pertama unsur nama gelar kehormatan, keturunan, keagamaan, profesi, serta nama jabatan dan kepangkatan yang dipakai sebagai sapaan.\\
%			Alasan tidak diaplikasikan:
%			\begin{itemize}
%				\item Sapaan jarang ditemui pada artikel ilmiah.
%			\end{itemize}
%			\item Huruf kapital dipakai sebagai huruf pertama unsur nama jabatan dan pangkat yang diikuti nama orang atau yang dipakai sebagai pengganti nama orang tertentu, nama instansi, atau nama tempat.\\
%			Alasan tidak diaplikasikan
%			\begin{itemize}
%				\item Kurangnya data atau bantuan NER yang meliputi unsur-unsur di atas.
%			\end{itemize}
%			\item Huruf kapital dipakai sebagai huruf pertama nama bangsa, suku bangsa, dan bahasa.
%			\begin{enumerate}
%				\item Nama bangsa, suku bangsa, dan bahasa yang dipakai sebagai bentuk dasar kata turunan tidak ditulis dengan huruf awal kapital.
%			\end{enumerate}
%			\item Huruf kapital dipakai sebagai huruf pertama nama tahun, bulan, hari, dan hari besar atau hari raya.
%			\begin{enumerate}
%				\item Huruf kapital dipakai sebagai huruf pertama unsur nama peristiwa sejarah.
%				\item Huruf pertama peristiwa sejarah yang tidak dipakai sebagai nama tidak ditulis dengan huruf kapital.
%			\end{enumerate}
%			\item Huruf kapital dipakai sebagai huruf pertama nama geografi.
%			\begin{enumerate}
%				\item Huruf pertama nama geografi yang bukan nama diri tidak ditulis dengan huruf kapital.
%				\item Huruf pertama nama diri geografi yang dipakai sebagai nama jenis tidak ditulis dengan huruf kapital.
%				\item Nama yang disertai nama geografi dan merupakan nama jenis dapat dikontraskan atau disejajarkan dengan nam ajenis lain dalam kelompoknya.
%			\end{enumerate}
%			\item Huruf kapital dipakai sebagai huruf pertama semua kata (termasuk semua unsur bentuk ulang sempurna) dalam nama negara, lembaga, badan, organisasi, atau dokumen kecuali kata tugas, seperti di, ke, dari, dan, yang, dan untuk.
%			\item Huruf kapital dipakai sebagai huruf pertama setiap kata (termasuk unsur kata ulang sempurna) di dalam judul buku, karangan, artikel, dan makalah serta nama majalah dan surat kabar, kecuali kata tugas, seperti di, ke, dari, dan, yang, dan untuk, yang tidak terletak pada posisi awal.
%			\item Huruf kapital dipakai sebagai huruf pertama unsur singkatan nama gelar, pangkat, atau sapaan.
%			\item Huruf kapital dipakai sebagai huruf pertama kata penunjuk hubungan kekerabatan, seoertii bapak, ibu, kakak, adik, dan paman, serta kata atayu ungkapan lain yang dipakai dalam penyapaan atau pengacuan.
%		\end{enumerate}
%		\item Huruf Miring
%		\begin{enumerate}
%			\item Huruf miring dipakai untuk menuliskan judul buku, nama majalah, atau nama surat kabar yang dikutip dalam tulisan, termasuk dalam daftar pustaka.
%			\item Huruf miring dipakai untuk menegaskan atau mengkhususkan huruf, bagian kata, kata, atau kelompok kata dalam kalimat.
%			\item Huruf miring dipakai untuk menuliskan kata atau ungkapan dalam bahasa daerah atau bahasa asing.
%			\begin{enumerate}
%				\item Nma diri, seperti nama orang, lembaga, atau organisasi, dalam bahasa asing atau bahasa daerah tdak ditulis dengan huruf miring.
%				\item Dalam naskah tulisan tangan atau mesin tik (bukan komputer), bagian yang akan dicetak miring ditandai dengan garis bawah.
%				\item Kalimat atau teks berbahasa asing atau berbahasa daerah yang dikutip
%			\end{enumerate}
%		\end{enumerate}
%		\item Huruf Tebal
%		\begin{enumerate}
%			\item Huruf tebal dipakai untuk menegaskan bagia tulisan ang sudah ditulis miring.
%			\item Huruf tebal dapat dibakai untuk menegaskan bagian-bagian karangan, seperti judul buku, bab, atau subbab.
%		\end{enumerate}
%	\end{itemize}
%	\item{Tanda Baca}
%	\begin{itemize}
%		\item Tanda Titik
%		\begin{enumerate}
%			\item Tanda titik dipakai pada akhir kalimat pernyataan.
%			\item Tanda titik dipakai di belakang angka atau huruf dalam suatu bagan, ikhtisar, atau daftar.
%			\begin{enumerate}
%				\item Tanda titik tidak dipakai pada angka atau huruf yang sudah bertanda kurung dalam suatu perincian.
%				\item Tanda titik tidak dipakai pada akhir penomoran digital yang lebih dari satu angka.
%				\item Tanda titik tidak dipakai di belakang angka atau angka terakhir dalam penomoran deret digital yang lebih dari satu angka dalam judul tabel, baga, grafik, atau gambar.
%			\end{enumerate}
%			\item Tanda titik dipakai untuk memisahkan angka jam, menit, dan detik yang menunjukkan waktu atau jangka waktu.
%			\item Tand atitik dipakai dalam daftar pustaka di antara nama penulis, tahun, judul tulisan (yang tidak berakhir dengan tanda tanya ata tanda seru), dan tempat terbit.
%			\item Tanda titik dipakai untuk memisahkan bilangan ribuan atau kelipatannnya yang menunjukkan jumlah.
%			\begin{enumerate}
%				\item Tanda titik tidka dipakai untuk memisahkan bilangan ribuan atau kelipatannya yang tidak menunjkkan jumlah.
%			\end{enumerate}
%			\item Tanda titik tidak dipakai pada akhir judul yang merupakan kepala keterangan, ilustrasi, atau tabel.
%			\item Tanda titik tidak dipakai di belakang (a) alamat penerima dan pengirim surat serta (b) tangal surat.
%		\end{enumerate}
%	\item Tanda Koma
%		\begin{enumerate}
%			\item Tanda koma dipakai di antara unsur-unsur dalam suatu pemerinian atau pembilangan.
%			\item Tanda koma dipakai sebelum kata penghubung, seperti tetapi, melainkan, dan sedangkan, dalam kalimat majemuk (setara).
%			\item Tanda koma dipakai untuk memisahkan anak kalimat yang mendahului induk kalimatnya.
%			\begin{enumerate}
%				\item Tanda koma tidak dipakai jika induk kalimat mendahului anak kalimat.
%			\end{enumerate}
%			\item Tanda koma dipakai di belakang kata atau ungkapan penghubung antarkalimat, seperti oleh karena itu, jadi, dengan demikian, sehubungan dengan itu, dan meskipun demikian.
%			\item Tanda koma dipakai sebelum dan/atau sesudah kata seru, seperti o, ya, wah, aduh, atau hai, dan kata yang dipakai sebagai sapaan seperti Bu, Dik, atau Nak.
%			\item Tanda koma dipakai untuk memisahkan petikan langsung dari bagian lain dalam kalimat.
%			\item Tanda koma dipakai di antara (a) nama dan alamat, (b) bagian-bagian alamat, (c) tempat dan tanggal, serta (d) nama tempat dan wilayah atau negeri yang ditulis berurutan.
%			\item Tanda koma dipakai untuk memisahkan bagian nama yang idbalik susunannya dalam daftar pustaka.
%			\item Tanda koma dipakai di antara bagian-bagian dalam catatan kaki atau catatan akhir.
%			\item Tanda koma dipakai di antara nama orang dan singkatan gelar akademis yang mengikutinya untuk membedakannya dari singkatan nama diri, keluarga, atau marga.
%			\item Tanda koma dipakai sebelum angka desimal atau di antara rupah dan sen yang dinyatakan dengan angka.
%			\item Tanda koma dipakai untuk mengapit keterangan tambahan atau keterangan aposisi.
%			\item Tanda koma dapat dipakai di belekang keterangan yang terdapat pada awal kalimat untuk menghundar salah baca/salah pengertian.
%		\end{enumerate}
%	\end{itemize}
%\end{itemize}